三星Exynos9810正式發布！ 最高2.9GHz！單核性能提升兩倍！多核性能提升40%

三星Exynos9810正式發布！
最高2.9GHz！單核性能提升兩倍！多核性能提升40%

今天，三星正式發布Exynos 9810芯片，這是獵戶座家族的最新成員，也是三星LSI旗下迄今為止最頂級的手機SoC。

Exynos 9810基於10nm LPP工藝打造，這是三星的第二代10nm工藝，和驍龍845一致。按照三星此前的說法，僅制程層面，相較第一代LPE（Low Power Early），可讓芯片性能提升10%，功耗降低15%。

Exynos 9810設計為8核心，采用三星基於ARM Cotex的第三代自研架構，4+4的Big.Little設計，其中大核主頻2.9GHz。

三星稱，相較於Exynos 8895，單核性能提升兩倍，多核性能提升了40%，外界預計GB4單核心在4000分，多核心有望破萬。

基帶方面，支持到了和麒麟970一樣的Cat.18，下行最高1.2Gbps，但依托於6CA（麒麟970是5CA，驍龍845是6CA），當然4×4 MIMO、256-QAM、Licensed-Assisted Access (eLAA) 也有加持。

GPU方面，三星沒有著墨。

其他細節上，三星稱，Exynos 9810極大優化了3D混合人臉識別功能，增強了AI實力（識別圖片），新的MFC解碼單元支持4K 120FPS錄制和回放，支持10bit HEVC和VP9。

三星透露，Exynos 9810已經進入量產。

不出意外的話，傳言定於今年2月發布的三星S9將搭載Exynos 9810芯片，看來這一次性能、人臉識別、4K都將是亮點。

哦

紙面數據正，實際

應該有a11 50%功力

華為冇得打飛機了

數據幾勁都冇用，越用越慢

加左L3 cache

跟足單核2倍 同多核升四成都輸成千分

呢個係測試用
去到手機上做唔到呢個數

所以咪話全面輸a11
特別係唔敢提gpu

如果係相同體積下同keep埋續航力就威嘅
可惜唔係

s8+ 6:58
ipx 6:03

唔怪得唔敢提

火龍810第二世

2.9Ghz 仲快過我部desktop

係咪要用heatsink?

GPU方面，三星沒有著墨。

GPU方面，三星沒有著墨。

GPU方面，三星沒有著墨。

DynamiQ一定要有LLC
雖然apple好似一早已經有

你用IPhone x?

g72 x 18

g72 x18核

姐係高左25%都無